\chapter{Desarrollo}
Para comenzar, se dispone de la placa moduladora de AM, y se la alimenta con tensiones de contínua de 
$-8 V$ y $12 V$. Acontinuación, se conectan los generadores de funciones, uno en la entrada de señal
modulante y otro en la entrada de la portadora. Luego se establecen las frecuencias de la señal modulante 
y portadora en $10 kHz$ y $100 kHz$ y con tensiones de $60 mV_{RMS}$ y $300 mV_{RMS}$ respectivamente.

La figura \ref{fig:placaModDemo} muestra la placa moduladora.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/placa.png}
		\caption{Placa Moduladora-Demoduladora}
		\label{fig:placaModDemo}
	\end{center}
\end{figure}

\section{Grados de modulación}
Seguidamente se presentan los diferentes tipos de modulación mediante la implementación de varias 
configuraciónes en las señales de entrada.

\subsection{Banda base y Portadora}
En la figura \ref{fig:t1i1} se observa el oscilograma obtenido en las entradas "Mod In" (Modulante) a 
$10 kHz$ con una tensión de $300 mV_{RMS}$ y "Carrier In" (Portadora) a $100 kHz$ y $60 mV_{RMS}$.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i1.jpeg}
		\caption{Banda base (Superior) y Portadora (Inferior)}
		\label{fig:t1i1}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{Señal Modulada y Portadora}
La figura \ref{fig:t1i2} muestra la señal modulada en la salida de la placa utilizada y, al igual que 
en la sección anterior, la señal portadora.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i12.jpeg}
		\caption{Señal modulada (Superior) y Portadora (Inferior)}
		\label{fig:t1i12}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{Modulación al 100$\%$}
El índice de modulación de una señal de AM se encuentra dado por $m = frac{E_c}{E_m}$, donde $E_c$ es 
la amplitud de la señal portadora y $E_m$ de la modulante. La figura \ref{fig:t1i3} muestra la señal 
modulada en amplitud al 100\% en el dominio del tiempo con amplitud de señal portadora y banda base 
de $300 mV_{RMS}$.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i3.jpeg}
		\caption{Señal modulada al 100\% - Dominio del tiempo}
		\label{fig:t1i3}
	\end{center}
\end{figure}

Aplicando la transformada rápida de Fourier (FFT) provista por el módulo matemático del osciloscópio, 
se obtiene el oscilograma de la figura \ref{fig:t1i4}.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i4.jpeg}
		\caption{Señal modulada al 100\% - Dominio de la frecuencia}
		\label{fig:t1i4}
	\end{center}
\end{figure}

En la figura anterior, se puede apreciar la señal portadora a $100 kHz$ y las dos bandas laterales a 
$90 kHz$ y $110 kHz$.

\subsection{Submodulación}
Para esta experiencia se fija la tensión de la señal modulante en $60 mV_{RMS}$ y la de la portadora 
en $300 mV_{RMS}$.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i5.jpeg}
		\caption{Señal en modulación menor al 100\% - Dominio del tiempo}
		\label{fig:t1i5}
	\end{center}
\end{figure}

La figura \ref{fig:t1i5} presenta la señal modulada con un índice de modulación menor a 1, donde puede 
observarse a la banda base como envolvente de la señal portadora.

En la figura \ref{fig:t1i6} se muestra la señal anterior vista desde el dominio de la frecuencia.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i6.jpeg}
		\caption{Señal con modulación menor al 100\% - Dominio de la frecuencia}
		\label{fig:t1i6}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{Sobremodulación}
En esta configuración, se fija la tensión de la señal modulante en $300 mV_{RMS}$ y la de la señal 
portadora en $60 mV_{RMS}$, obteniéndose la gráfica de la figura \ref{fig:t1i7}.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i7.jpeg}
		\caption{Señal con sobremodulación - Dominio del tiempo}
		\label{fig:t1i7}
	\end{center}
\end{figure}

La señal en el dominio de la frecuencia es presentada por la figura \ref{fig:t1i8}.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i8.jpeg}
		\caption{Señal con sobremodulación - Dominio de la frecuencia}
		\label{fig:t1i8}
	\end{center}
\end{figure}

Cabe destacar que la sobremodulación es una condición no deseada, ya que la información de la 
señal modulante se pierde debido a su amplitud mayor que la de la señal portadora, produciéndose 
una superposición de las embolventes de la señal portadora como se puede observar en la figura \ref{fig:t1i7}.

\section{Aproximación en frecuencia de modulante a portadora}
En esta sección se procede a elevar la frecuencia de la banda base a $50 kHz$ para acercarla a 
la frecuencia de la señal portadora, la cual se mantiene en $100 kHz$ y a una tensión de $300 mV_{RMS}$. 
La tensión de la señal modulante se establece en $60 mV_{RMS}$.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i9.jpeg}
		\caption{Distorsión de la señal modulada - Dominio del tiempo}
		\label{fig:t1i9}
	\end{center}
\end{figure}

La figura \ref{fig:t1i9} permite observar que al aumentar la frecuencia de la señal modulante, la modulada 
comienza a reducir su amplitud, al mismo tiempo que la frecuencia de la envolvente de la señal portadora incrementa.

La figura \ref{fig:t1i10} muestra la señal anterior en el dominio de la frecuencia.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i10.jpeg}
		\caption{Distorsión de la señal modulada - Dominio de la frecuencia}
		\label{fig:t1i10}
	\end{center}
\end{figure}

\section{Demodulación}
La señal modulada en amplitud obtenida en la salida, es ingresada a un demodulador, del cuál se obtiene la señal 
de la figura \ref{fig:t1i11}.

En la señal mencionada, se puede observar una deformación (o pérdida de información), producida debido a que la 
configuración aplicada en este punto es:
\begin{itemize}
	\item Portadora: $f = 100 kHz$ - $V_c = 60 mV_{RMS}$.
	\item Banda base: $f = 10 kHz$ - $V_m = 300 mV_{RMS}$.
\end{itemize}

La señal de salida se encuentra sobremodulada.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i11.jpeg}
		\caption{Señal demodulada - Dominio del tiempo}
		\label{fig:t1i11}
	\end{center}
\end{figure}

La señal demodulada muestra en el dominio de la frecuencia (figura \ref{fig:t1i12}) varias componentes armónicas que denotan que la misma 
no consiste en una señal senoidal pura como la banda base ingresada en el modulador.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../imagenes/t1i12.jpeg}
		\caption{Señal demodulada - Dominio de la frecuencia}
		\label{fig:t1i12}
	\end{center}
\end{figure}
